A-ha〈Take On Me〉三度發行終成代表作，經典MV破十億views！

▲2019年末，A-ha〈Take On Me〉的MV已更新為4K修復版。

來自挪威奧斯陸的三人組合A-ha，是80年代的經典之一，成名曲〈Take On Me〉歷久不衰，近年仍有許多電影採用此曲作為配樂。而這首歌曲特殊的鉛筆動畫MV，在當年更是獲獎無數的經典視覺，近日也已在YouTube上獲得破十億觀看次數的里程碑。

1982年成立的經典synth-pop、新浪潮三人組合A-ha，由吉他手Paul Waaktaar-Savoy、鍵盤手Magne Furuholmen，以及主唱Morten Harket所組成。他們於80年代中期逐漸在歐美樂壇中崛起，並在90年代之後獲得全球性的商業成功，成為揚名國際的音樂團體。

蔚為經典的A-ha的首支單曲〈Take on Me〉其實在1984年首度發行時，並未獲得廣大迴響；隔年A-ha推出首張錄音室專輯《Hunting High and Low》，換了製作人，重新錄製了新版〈Take on Me〉，以synth-pop為基礎，加入了木吉他、鍵盤、鼓組等各種樂器，成為大家最為熟知的版本，但成績上，仍沒有獲得太大起色；一直到A-ha第三次發行〈Take on Me〉，伴隨導演Steve Barron為歌曲拍攝具開創性的MV，將影像結合鉛筆素描、動畫、真人演出的轉描機技術（rotoscoping），讓〈Take on Me〉終於引起樂壇、媒體及樂迷們的注意，迅速登上歐美各大單曲榜，一舉拿下6項MTV音樂錄影帶的大獎。

經過35年，A-ha在2019年年底獻上〈Take on Me〉的4K修復版MV，2月17日，在YouTube平台達成破10億次點閱次數的紀錄，成為繼Guns N’ Roses〈Sweet Child o’ Mine〉後第二首達標的80年代MV作品。從YouTube公布的數據顯示，自2020年起，〈Take On Me〉的每日觀看次數平均超過48萬次。

另外，在近年音樂主題片的熱潮之下，A-ha宣布今年也要推出紀錄片《A-ha: The Movie》，內容由劇組團隊自2016年開始跟隨A-ha紀錄，以長達4年的經歷來闡述當年A-ha的成名故事，及他們近期在樂壇的動向與演變，預計11月26日將於世界各地首映，並且配合直播為樂迷們獻上獨家片段。

呢隊算唔算一曲走天涯
三十幾年靠一首歌搵食

第一次聽好似係玩sleeping dog

takkkkeeeee ooooonnnn mmmeee
take on me
takkeeeee meeeee onnnnnnn

ill be gone
in a day or twoooooooooooo

有冇人覺個士巴拿佬close up似成龍+Richard Hammond

另外有啲MV都拍得好 歌又好聽
HUNTING HIGH AND LOW

Take on Me (best version)

有興趣可以睇埋呢首歌嘅The Making of, 有3集